無Business底考CFA一問

打算21年2/5月考
有冇人無business底打算/考完CFA,
預計用幾多個鐘溫？

6個月前開始溫

CFA要嘅係fin底，唔係bus底...

以前有冇讀過econ/stat既野？完全白紙既話你預半年自修
Btw冇business底考黎做乜？

我意思係Econ, finance, account都無接觸過😂

LM學野

Level 1有數底夠做啦

我預一星期溫15個鐘6個月都係360驚唔夠

啱啱買左notes等緊寄嚟，應該直接開始。諗住跟youtube大同小異嘅order去溫

比個tips你 ethics記得最後先溫

有讀過下但好淺應該不值一提
做緊rm但唔想做rm，想行investment果邊多啲

有無youtube link睇吓?

搭單問如果唔係現職金融可唔可以考CFA架？

師兄如果考嘅 不如一齊傾傾
因為我都想考但係又驚一個人冇恆心

就咁search CFA level 1 study order都有幾條

可以

有cfa唔會加人工
無cfa唔會無工做 完

唔明點解總係會有人講呢類說話 真心想請問有冇chartered嘅人可以分享下以你所知事實上係咪咁無價值？

因為呢行根本唔care 呢d
你有network 有數 who care 你有無CFA

考CFA只係一個過程 咁講

你當係一個master degree
or 一個識讀書嘅銀行從業員
實際上 academic 同 practical 係2 回事

當10年美國國債都行負利率 你讀嘅所有formular 就廢ga la 喎 !

Lv1有正常智力都考到啦
利申lv2

會有咩formula fail

咁就介紹你讀吓CFA HAHAHA

依個年代仲有人讀CFA?

但上佢官網睇好似話唔係做金融考倒都無牌...
想考d牌傍身

就讀完enf 我都諗唔到有咩formula 會出事

純為考試既 level 1操哂d mc就得 成2000幾頁溫完都唔記得9成

其實我諗法好簡單，又唔係讀唔到又唔係無時間，long term又好short term又好有呢個牌日後唔多唔少會多左競爭力，所以why not
有錯請更正

你不如諗 你係諗住做咩位啦
識人緊要過識字
FO 你有數就無敵 BO 就睇下邊個sector 啦

考黎有撚用

我都係啱啱開始
考CFA係諗住轉field搵finance/banking工
諗住可以show返interest in finance同打返底
遲下再會自學研究下stock market, pitching 果d
唉都唔知最尾會搵到咩offer
不過盡做啦屌

睇下你本身做緊咩工，我本身冇Fin底自修Chartered左幾年，覺得最大用途係寫落CV有時撞到唔多了解嘅人覺得好勁加下印象分

有fd 大學一畢業就考，3個試都一take pass
已經charter埋架喇
呢兩年問佢，佢話其實都係卡片同cv多行野
然後話CPA係佢個行（ibank）仲有用

佢講真定假我就唔知喇，唔係佢個行

想請問你大概唔同level用幾耐時間自修？

因人而異嘅，印象中1同2都係平時放工讀下臨考前拎大假讀，3就早半年每個星期六日都返圖書館讀但係讀到後面前面又唔記得曬

講真我未發覺對我好有用，仲有每年課3千會費（好彩公司俾）

一星期15？
一至五每晚9-11，星期六日每日3-6，9-12
求其計都22啦

其實CFA都好重accounting

有冇人打算考下年2/5月已經開始溫

無接觸過即係你唔係呢行
咁又做咩要考CFA呢

Cpa性價比唔係高啲咩?

係啊

難考好多如果大學冇讀accounting 要考十幾科

而家有2月5月round 咩？ 唔係1月6月？

改左

對career就冇咩用嫁啦。 不過考完level 1就夠外行人睇得明依家啲金融新聞，其實都好有益既。

樓主本身係讀乜科出身先?

師兄有冇指點